對公僕加人工感難受 商界促政府帶頭減薪

【明報專訊】香港各界商會聯席會議昨與民建聯、新民黨、自由黨、經民聯開會，會後秘書長沈運龍表示，公務員近日獲加薪，令中小企老闆尷尬及難受，認為政府應牽頭減人工，與工商界、市民一起面對逆境。旅行社東主協會會長葉慶寧表示，防疫抗疫基金向每間旅行社提供8萬資助是杯水車薪，建議政府修例，在旅遊業賠償基金中回撥3億予旅行社。

清潔保安界投訴政府拖費
多名商界代表均要求政府盡快撥出資源，保安業商會主席何啟文表示，過去兩周收到很多會員查詢，投訴政府去年11月起已拖欠部分外判承辦商的合約費用，包括清潔、保安等服務，涉款逾5億元，希望政府盡快找清。

香港電子業商會榮譽會長陳其鑣要求政府立即撤回取消強積金對冲，形容企業已承擔不到，現時情况會雪上加霜、甚至出現另一場大風暴。

促勿撤強積金對冲
自由黨黨魁鍾國斌指出，政府用15億元資助本地口罩廠和撥款8億元予創科局研發可重用口罩是不切實際，建議將當一半資助派發予不同企業，令更多人受惠。

（抗疫新階段）

促公務員加班寫議案減自己人工

呢班議員唔撚使選佢啦
咁撚on9都有
寫埋出嚟掉上會啦

獻世派淨係識搭戲棚

On撚9自己考唔到公務員怪得邊個

On 撚9
公務員係加緊上年呀
上年調整薪酬都未出事

公務員減薪
黑警加薪
此為陳茂波理財新哲學

對私人機構出雙糧感難受
公務員促政府恢復長俸、退休金

自己加唔到人工俾人 就要正苦陪佢地減人工

上面留言班人一定係做公務員
我就好樂意睇班狗減返人工

以前賺又唔見你分 仆街吸血鬼

成日搵方法賺到盡

呢個post勁多公務員

減人工

公務員嗰加薪係上年喎
不過今年應該會凍薪啦

公務員減薪
出面減得仲勁

香港老闆真係正一仆街

應該減黑警人工

同意 全體公務員減人工

做生意包賺?

賺咁多年而家賺少左想減薪
仲要政府做擋箭牌

低賤基因出哂黎人地加人工關你撚事
想加就同自己腦細講啦
利申私人工冇得加

公務員(包括黑警)，仲有老師醫生護士社工，係加緊上年人工喎

又係on9佬嘈嘈閉
加薪加上年 上年未有反修例 私人工就加左
而公務員拖左12個月都未加 呢條數又點計

On9

明明帶頭投票通過既係民建聯

當時就話自己唔加都唔比黑警加

班狗帶頭減人工，公務員一定唔反對減

嚴格黎講係加2018
因為上年既加薪係根據2018既私人工加幅而定

下年減20%

人地加緊幾時份人工都唔知 弱智狗亂吠

促政府取消強積金對沖，取消強積金，比人拎返哂d錢出黎共渡難關

加完馬上減返3 4成先

支持民建聯大大聲屌鳩公務員有人工加
最好日日去HQ示威

呢家香港係上年六月之後已經完全行政主導，林鄭要做既野，你班人點勸都唔會有用，even 係你班少數派出聲睇你地保皇商界比政府撚仲過癮

公務員係滯後加薪，下年可能減薪或凍薪

亂尻咁黎
公務員比人拖足一年加糧仲要批鬥
利申非公務員

公墓猿上連登維穩可恥。

成班既得利益者 如果話所有一齊減連埋黑警 你估幾多人肯？

問下你啲商界代議士點解通過加人工囉

你快啲走 我掩護你

話支持減務人工係咪on9 佢地係諗住公務員帶頭減 然後藉口減自己公司啲人既人工呀 再話俾班細既聽要共渡時艱

又捉幾個走狗

你咁快篤穿
佢地仲邊有藉口屌呀

私企腦細會話
做政府都減啦，我好好啦。多謝我啦

沙士公務員果期都減薪，一減就三年。好似

btw呢期加薪係上年。減條毛

on 撚9 講左幾多次 係加上年既人工， 私企自己加左成年， 點解可以無恥到追加都要畀商界屌 ?

咪係笑左 上面成班公務狗

我相信廣大市民好同意公務員減薪

日日番工等放工吹水hea做

諗吓好啦

第一，班公務員只係補返18/19增薪點（值唔值就唔討論啦）
第二，今日今日仲黎魚蛋論

咪係 啲商家佬又賤又智障

炒撚哂佢地啦 無撚用又唔擺工

屌佢地老母啦，出面有雙糧bonus我地咪又係倍感難受，唔見政府俾返長俸我地？正仆街仔，加返上年既薪都要俾人嘈，屌晒你地全家呀

理撚得佢上年定今年

我正係知大把飲食、裝修/工程而家無工開

呢班平時hea開既社會渣滓仲想加人工

講到懶好人咁
最尾又係叫唔好撤對沖
屌

咁邊條撚樣贊成議案通過㗎？on9

話之佢，樂見鬼打鬼

呢次加薪係上次既議案加幅建基於再前一年既大環境果段時間你商界幾好境又唔見你講

民建聯、新民黨、自由黨、經民聯

清一色保皇黨

商界重點唔係公務員加唔加舊錢

係希望用個理由大條道理減人工or唔加人工

做到個氣氛行行都係咁，你唔好諗走喇

小二 一碗花生

咁咪出番出面做囉

本身政府係非弁利機構 高人工過出面已經係反智

專養廢人

都幾可笑 同班贊成加薪既議員講話應該要減薪 咩邏輯
中小企一向都係最刻薄 加薪慢減薪快 成班都係賤種

調轉黎諗，市好既時候，出面有花紅，相反佢哋冇。黑警另計。

你係咪On9 加人工分咩上年

一邊時代革命
一邊做朝廷鷹犬

上面好多分化撚
公務員前線咁多黃都要批鬥

衝哂出黎

你係咪傻L左

想逼政府減少少，自己就減一半

戇撚鳩
商界想合理化自己唔加人工咋嘛
當政府話減薪 班商界仆街仲唔仆到去跟

最好年年減薪囉 1年減20%
睇下仲有無人做醫護 做消防 做急救

民建聯唔係話有事同行嘅咩

咁點解唔可以提前減薪？😏

關你撚事，你唔撚去考講到咁好

減人工好呀 我部門成堆藍絲黎

利申 公墓員

商家係唔係可以唔交稅？

聽左成年啦。

你班仆街賺到盡，人工又唔加得多，打工仲難受呀
雖然係有小數部門值得加(eg: 消防，救謢），但大部份公務員真係唔值得加，由社運至到抗疫都係市民自救，佢哋嘅職能係咩

你就係心水清

班戇鳩仔覺得政府帶頭減人工既話
私人工會無事

丫，唔記得咗連燈普遍00後
未撚返過工Tim
又真係唔關佢事

減都唔夠。全面減少20％職位才是王道

有payback架on9仔 咪會一次過補返晒囉

你搞清楚喎，我冇話過唔做，係班仆街仔撩事鬥非，搞著我地公務員喎，屌你老母呀
出面高職級既人高人工過我地又唔見你講，正一仆街仔

減人工等班公墓員藍絲 港豬都反政府啦

想問下有幾多你所講高職級
同時間人地係真才實料

黑警最好減到最低工薪啦

根本個強積金對冲先係重點
加人工e d門面野黎
老細話唔加人工 班員工最多咪唔撈
對老細冇損失

劏房波：公務員減薪，由於但警察工作辛苦，所以將不包括警察

公墓員最鍾意講呢句
以為個個都可以為人工工出賣骨氣

前你老屎咩 口號革命撚黎
罷工又怕被清算無左份工
講到尾都係自身利益最緊要
有工返有糧出有旅行去最緊要
D真係罷左衝左被捕被清算果D真係慘

最慘咪被篤灰個班。

未被減打工仔一定唔會想政府帶頭減人工
因為政府減私人市場肯定減硬

出面好景果陣我地都係加幾% 冇bonus雙糧
公務員不嬲都係出面好唔好景都係咁上下嫁啦
加人工果個議案頂左咁耐 冇人出過聲
好多公墓園 特別後生果啲仲話一齊唔好加 同黑警攬炒
依家過左就屌返晒鬼
03年減人工都係減高層 低層凍薪
我估黎緊都會係咁

利申 低級公墓犬

炒L左20％先

人地係咪真材實料關我撚事咩？
同年grad既人入政府起薪點係高，但出面做會加人工加得快過我地啦，各憑本事，又同閣下你有咩關係？

傻啦就算減都一定豁免紀律部隊，就算減埋紀律部隊都一定豁免popo你估柒婆會咁順攤咩

考入黎囉

前線花生友？

其實好多工份糧係參考mps

公墓員同黑警一齊加薪不知幾爽

你地唔係真材實料就事實
你d同事 連Google drive 都唔識用。

政府部門大把人係黃，亦有人上過前線，很多示威都有去過，咁叫冇骨氣？

我唔知係咪咁難理解
難怪保皇長做長有

連我80歲既呀婆都知係追加番上個年度既加薪
商界垃圾想利用政府做指標減人工 賤狗

私狗咁係咪仲多？

商界希望公務員減人工，目的係咩自己諗下啦。
商家佬對自己無利益既野點會理，仲咁多人支持公務員減人工，最後會益左邊個

成班低學歷人士連人地政策上係點運作都未知
啱呀 批鬥到政府內部所有人變到藍/中立就最好

日日番工等放工吹水hea做?
咁堅做果D點算 我識有大肚FD 下個月生都要日日返足

我覺得減人工都唔夠，應該學返出面私人市場ot唔出糧，原本都支持同班賤種狗攬炒，爽呀

利申做政府

關你撚事咩，人地有本身考到入去做到，你有你搵人地有人地搵，咁都要嘈，大把人入去係真材實料唔見你講，永遠放大一小部分既人黎講
以家大把公務員大學生畢業入去做啦

Time value呢，邊個計番

商界供養你班公僕 要你地減人工有咩問題？

我相信香港老闆先咁閪姐
同員工講今年唔好景要凍薪 但真係好景又唔見你加double 所以正苦係閪 但商界都唔好得邊
Btw叫政府帶頭減 衰d講句 班公墓狗對佢地咁忠心都係唔會比人炒同份人工 如果依兩樣都斷埋 政府真係收皮啦

依家係根據18-19年黎加
本身應該上年暑假前已經通過
要減咁咪等下年囉
唔好咁人治，跟返制度啦

因為班商家佬想減15-20%人工，就推個波去政府，話政府帶頭減既，唔關我事。而現實上政府減公務員5%人工，出面已經可以至少減10%人工，所以你地唔好唔開心住

保皇都要減公墓員人工
直接屌柒你廢
口罩又如衣服要自備 減埋人工都番工

大佬啊 咁當初就唔好同意公務員加薪啦
唔該班商家佬諗清楚自己做緊咩自己撐緊咩先
公務員包埋商家佬至愛的黑警

政府加5% 私人公司快啲跟啦 ON9

之前成日話政府要帶頭做

咁都要比係咪ON9
BTW 邊邊多就真係唔知喇
咁多中資公司
不過政府高層多數藍

人地冇料你咁有料點解你唔入黎做呀
你有料實升得好快啦 怨婦

又點 遲出唔係成本? on9
不如你遲出糧 1年後先backpay俾你好無 一次過補番晒啦

點會唔關, 啲錢我地有份俾

ON撚9 公務員加人工係加緊上年呀

同時間好多人夠專業資格無入去
最大問題係你地出唔返黎私人市場生存

所以明明係back pay黎
d人講到係今年先加
唔明難受點係邊

利申 非公墓員 最好減狗人工

無所謂，私人市場打工仔肯接受每年10-15%減幅，咪一齊攬炒囉

而家係發生緊 已經

搞撚笑 玩左咁多個月最前線 D學生細路多過我地E D大人N倍 見有D無錢到FILTER聞到味都重用 有D細路瘦到如果我係黑警一拳一個 大學生壓上前途 就算仆街公務員真係咁多黃 大部分只係口號革命撚 一到自身利益受損就不了

公務員加人工 洗撚理你地
支持公務員繼續加人工

係度嘈有鬼用咩
依家係保皇同商界開完會話要減你人工，佢地先有實權

減唔夠好。
直接炒20％ under performance

你啲邏輯思維簡直係一流
竟然以為商家佬要求公務員減薪係因為佢地覺得班公務員廢

好想快啲可以去番廿五蚊食到個燒味碟頭飯

公僕憑咩出聲 人地先係米飯班主

班公墓狗成日話私人市場出雙糧，屌你月薪係人地同等工作量嘅雙倍，即係你班狗出緊24個月，人地只係13個月都仲屌

呢個post好撚多公墓員

做到頂薪都可以升
咁係咪真材實料？

出面係唔撚係都作理由今年要減㗎啦

我都覺，一日仲有社會事件，應該都唔會去減
頂多凍薪

問題係無人減到狗人工.................

To be fair, 今次個數字反映上年嘅薪酬調整。
但睇睇而家同嚟緊幾個月嘅情況，下年應該要減。

如果佢地減，其他公司可能要減番我地上年出左嘅糧。係就慘了

但你地wfh對香港嘅影響都唔大喎

公務員加薪幅度一向係私人市場薪酬調整指標之一
如果公務員減薪 私人市場更加有藉口減多d
利申 非公務員

真連登仔一定係支持全面攬炒
經濟幾差都有10皮月薪 怕閪咩

有冇返過工加人工係睇果年既經濟環境架嘛，咁而家係上年提出加既人工即係再睇緊前一年既環境，咩冇分上年

衝出黎柒，返去同你老細講未來有薪酬調整，65歲退休先出返比你，反正條數一樣，會back pay加嘛，到時咪一次過補返哂

贊成 做到野高人工有咩所謂

你做咩唔考入黎呀
你真材實料要考實入到

你要睇吓佢根據乜數據 去調整那一年
出面係咪都借口減，但減得最多

減唔減薪啲垃圾中小企都係摺架啦

公務員好黃架， 唔屌得架， 快d走

果班仆街有錢佬又係on9嘅，咁多年幾撚時有望鳩住公墓狗嘅人工黎喺私人市場請人

法院無開一個月對香港嘅影響都唔大喎係咪？

咩原因都好啦
保皇正苦商界想郁公墓員係事實
仲諗住綑綁警隊加人工爽yy既諗清楚啦

各人有各人自己既打算，事實上係愈來愈多人考政府同埋入得政府就冇諗住出返去私人市場做狗喎，日日un un腳等收工唔好？同你老細做狗呀？

啲魚蛋論出晒嚟

我唔要你加人工俾我,我要你減佢人工

私人公私wfh對其他人都冇影響
係咪又執得？

做白警中資都可以上前線架，你唔好再杯葛佢地啦
除非你話係罷工，否則職業同前線有咩關係？上前線贖罪券黎架？係要扯埋講
依家罷工會炒，公墓員不了

次次公務員post都見到你

我識做 audit 果班 依幾年年尾一出就 6-12個月bonus
你地唔講 ?????

你入政府唔撚係唔知有呢種制度啊？ 入得政府就預撚咗啦 咁唔鍾意咪出嚟私人市場跟正常加人工囉

兒登仔淨係講理想 唔去睇吓出面咩環境

商家佬講明想減人工，但因為政府加人工所以無藉口減，估唔到咁多連登仔支持老細減自己人工

商家佬見公務員加咁多邊有藉口大大力壓榨班員工

最大分別係私人公司wfh真係做野
公狗wfh係存在有一班人 無野做

咁應該繼續WFH，我唔介意

利申公務員L
今年如果減人工都唔會點嘈 成個政府咁撚垃圾累到香港經濟咁差
打得政府工就有責任為成個政府既無能付出代價
加上有得睇班狗減人工都開心 到時槍頭一致對出屌鳩3萬隻狗累到十幾廿萬公務員減人工
但同時希望大家唔好當公務員L個個都係敵人 明明有好多手足由其後生果班絕大部分都係黃
記唔記得8月2號既公務員集會 有成4萬幾人出席我當得一半係真正公務員 都起碼有2萬個手足

下年就會唔記得今年發生咩事架啦！講錢窩！

而家係3月6日了

你自己唔知人地做緊野就覺得人地冇野做

去行山咋

呢個post有唔少唔係公務員嘅葡萄撚
利申:我都係一個葡萄撚

如果公務員都減薪 其他行業老闆大把藉口減薪 最後全部人一齊減薪窩

公務員不嬲都無雙糧花紅 私人工好多都有 減埋薪連呢樣都無埋 私人工仲蝕

你老母啦
上年政府唔係話場運動搞到經濟慘過03年咩 咁加乜撚人工啊
今年仲要武漢肺炎 仲要加人工?? 痴撚線

市道好 公務員冇bonus 雙糧
岩岩先開始市道差 凍都算 仲要減

咁考公務員黎做咩輸打贏要都唔係咁呀 好肉酸 想借公務員減自己啲勞工 撚樣 平時賺埋賺埋

你諗嘢咁天真嘅

放假多左好多唔用腦的人講野

你話我知同等工作量，有邊一年公墓狗份糧係少撚過私人市場

條底褲就真係黃啦

個個都鐘意為錢做政權走狗咩

又做show
咁你果時又做橡皮圖章？

你問過狗隊未
減人工

經濟好果時又唔見你加咁多
屌你老味

睇呢個post就知連登有幾多公務員

On9仔 公務員加返上年人工關你撚事
好撚酸呀 廢柴

加人工係19年4月架
而數據係睇18年4月-19年3月
上年4月有咩運動呀
小朋友唔知頭唔知路就唔好咁搶口啦

唔合法既野唔講放上黎講？

有啲旅行社就最撚低賤
又免緊牌費，而家又派80000
但成日就喺度叫救命
怨婦咁嗌政府俾唔夠資助呀好慘呀

屌你老母做唔掂執柒咗佢啦
欠撚咗你地架咩

2020年3月通過既係2019年4月公務員加薪窩

2019年6月先運動 你先後次序明未

減啦 班公墓根本唔值咁高人工 離撚晒地

搞清楚邊個係主要敵人先啦
btw我就支持保皇正苦商界既，睇下吹風減人工後有冇反抗聲音

黑警根本要減薪

公務員如果人工無出面高, 只會請到甚麼人?
公務員好多公權力, 如果人工低, 為左錢會點?
唔識野多D 睇下書, 少D 係度小人!

又黎底褲好黃論？

班狗又係黨鐵罰企

減啦 實支持架wo

9唔答8，答唔出就講第二樣，你講緊back pay冇損失阿，唔好死撐啦，好柒呀

兒登係咁

咁出席得點都係同路人 同埋佢地私底下做左咩你又知咩
都有唔少公務員手足比人拉比人停埋職啦

公務員減

即係示範作用

私人公司跟住減

魚蛋論

我有fd 做四大 一出bonus 就十幾萬 即用黎換架新車 頂佢

On9
公墓員份overpaid 人工等如每個月出double人工

篇新聞應該拎黎做文宣俾班公務員睇,保皇黨出賣你地啊

我唔要政府減，我要所有人一齊加

公務員減 = 商家佬借機減更多

又黎分化

制度有咩用？依家我哋係大晒，政府正垃圾

ON9仔 上年我加撚左人工啦 你地冇得加要今年加啊
唔係班黑警 你地有撚得加咩?? 你地食緊人血饅頭炸仆街

公務員減既話
私人工撚屎都冇得食

魚蛋論到痴鳩咗線

政府制度就係高人工吸晒班勁人入去再養廢佢地

點double人地人工呀
Aco起薪15k double 人地人工 咪即係出面用7.5k請緊文員

...
你不如講係私人市場underpaid

政府曱甴wfc
躝啦

唔使呢篇 鼠王芬11月已經講：淨係得警察止暴，其他公務員憑咩加人工
不過痴左係政府大樓樓下 俾人摵左

而家係私狗已經減左 😎

成班幫政府做野既垃圾現哂形，一有利益就無情講

係囉
圍內係度嘈應唔應該減有咩用
有實權既保皇正苦商界話要減喎

支持政府cut左19年加薪/payback
同時全世界都一齊嘔返上年加個d

師兄你心水清

兒登仔真係唔識睇..好多嘢唔知
自己私人公司增長少過公務員 又賴地硬，又唔諗有幾多人係私人市場搵多幾多，明明自己冇能力..

即係公務員加最少，兒登仔先收貨

手指又係肉手腳又係肉

不過私人市場好多都會睇政府既加薪幅度做參考
我當公務員減3%, 我諗私人市場可能會減5~10%

唔好咁大聲呀

請到黑警同政權走狗 仲有養到不問世事嘅港豬

出糧俾你交二手稅 點解唔可以要求減你人工？

旅遊業淨係偏重中國市場 淨係做大陸佬
佢地賺錢 香港就愈多大陸人 塞爆哂香港
蝕錢第一時間走出黎嘈 今次真係心涼

民建聯 成功爭取 公務員及警曱加薪

半個月後

民建聯 建議政府減薪共渡時艱？

兒登仔攬炒 最後自己輸最多

食咩野人血饅頭呀
份加薪report係19年4/5月出
個時未有反送中
又關警察咩事

Overpaid唔知你根據客觀數據定你主觀感覺啦

咁我真係恭喜佢地啦
抵撚死

好多廢老藍屍都屌緊政府加人工
話經濟開始差但政府仲可以加成4%人工冇天理

公務員頓成香港打工仔少數派

哦 你又魚蛋論啦？好多公務員好黃架喎
唔知佢地講既公務員計唔計埋3萬隻狗呢？

完美示範即割
仲要佢地減完出面私人公司大條道理跟住減都要屌左先割左先

魚旦論真係唯一法則

有人無端端幫自己友搵幾十萬個敵人。
哩種人唔係25仔, 甚麼人叫25仔?

邊度overpaid
定係你公司閪咋？

咁其實仲需唔需要有政府?
有嘅邊個去做? 冇嘅會點?

係咪文盲
依家係啲老闆唔滿意公務員加人工搞到自己唔好意思減員工人工

On9仔唔識就咪出聲喇
公務員一向係每年4月先加返+追加返上年人工

如果個個位都好似你講咁hea就好

害埋我呀兒登仔

有d 野做左一定要同人講咩

明明係加緊上年
你話你動議今年凍薪就話啫
不過都寧願唔加，好過又撥咁多錢比班黑警

利申公務員

千祈唔好分化呀
俾你講兩講班公務員就會心淡退出運動架啦

減到好似2003年咁月薪4000

你老母就on9

唔好覺得做公務員就高人一等啦

想睇公務員減 私人工一齊減 無雙糧花紅
睇下邊個大鑊d

搞清楚,上年係講緊2019年4月既加人工,果陣運動同肺炎都未有,只係財委會未過到拖到而加

運動同肺炎既影響會係今年黎緊既review反映,要凍薪要減都應該係今年開始

因為佢地做緊果行無工開

藍結果都係小吊政府

講兩講就又心淡又退出 做埋藍絲囉 公務員好多都係黃

來攬炒吧
利申：公務員

你地班友真係好ON9
而家係講緊薪酬調整 係調整返"前年"個通漲/通縮
唔係加人工好冇

最慘政府又陪佢地癲
因為9成都做支那生意
另類維穩費

其實都唔叫加人工，係跟番通漲炸

兒登仔識春 淨識叫春 叫自由

其實出面減唔減。公狗一直都overpaid

咁又點啊 18年話唔加就唔加嫁啦
咁你依嫁2020 review番係2019年 係咪有場運動啊
慘過沙士WO 咁加乜撚??
唔係班狗要加人工 你地有撚得加咩
中撚左政府陰招仲好意思出黎講野
你地係幫緊政府藉口加班狗人工炸
見有得加人工就搵藉口話加番2018年 屌你老母啦

班仆街老闆
連自己伙記上年既加幅都未加

老闆：公務員帶頭減薪，我先有藉口減你哋人工減得更多，總之我係一定要賺錢，一蚊都唔少得

公狗唔係共產黨黨員？

憎人富貴厭人貧

奶你老闆鞋底叫佢加人工囉 廢柴

以你邏輯咁應該唔會有內部爆料啦

都係果句搞清楚主要敵人先啦

你都低能 出賣良知既野仆住去做

On9仔你覺得私人市場唔係？

做野慢

岩既 幫政府做野既人都唔洗表態 講句公務員好多黃 背後做左好多野就得啦 心照

我睇到一大堆公務員係前線打撚到班手足頭破血流咁啫 話唔定佢地背後日日助養手足 貼連儂牆 食黃店 佢地唔講我地唔知啫

咩叫同等工作量？你計工作時數？
你諗吓近年基層公務員、前線對住民意壓力幾大
工作量有加冇減，你認知仲停留邊年？

咁又唔止咁少

班傻鳩兒登仔咪完美示範緊咩叫魚蛋論囉 我冇得加人工, 公墓員都唔可以有得加 然而公墓員加薪/減薪一直係私人市場既指標, 正苦帶頭減, 私人公司係一定跟隊 所以而家d私企腦細先衝出黎話正苦帶頭加薪令佢地好難做 林奠真係又一"政績", 成功將香港打工仔同班腦細connect埋, 勞方企埋係資方立場度支持腦細開源節流, 共渡時艱

所以屌鳩公墓員加薪既通常得幾種人:
1. 私人公司腦細
2. 盲反公墓員
3. 想考公墓員又考唔到既葡萄撚
4. 存心搞分化
5. 真心on9

兒登班學生識鬼咩，公墓員今年係加返2019年4月條數，數據係參考2018年私人工

只係財委會未過到拖到而加 <<<<
好拖唔拖 拖到咁岩哩個時候班狗話要加人工
就批比你地加人工 唸下你地係咪比人利用左

我又唔係咁睇
話唔埋林奠見你班人咁想減公務員人工
即刻唱反調下年加夠5%

公務員=黑警？

兒登應該真心on9多

5億都拖，夠膽就拖班黑警糧

點會，呢班係忠實藍絲黎，分分鐘有份投票比林鄭

酸撚到....

幾好呀 咁咪比私人狗加返1-2% 唔炒人囉

想做裝修咪去趙下中資裝修lo

2都多, 平時d唔係講加人工既公墓員post都見唔少

仲要係保皇商界提議減 但係度嘈
你真係咁想佢減就去民建聯fb留言十卜啦

加緊上年份人工啊大佬，
政府帶頭減私人企業仲大件事啦，
做生意一定要賺嘅，一定要全港救商家？

呢樣真係仆街，政府又唔係冇錢，已經係外判都要拖

你唔好衝出黎7啦
幾時講過18年話唔加呀？個機制係19年參考返18年個經濟係4月1號調整返個薪酬呀
但因為社會運動同財委會拖到2020年先通過ja
即係公務員比政府拖左一年糧呀
私人公司員工今年經濟差拎返2019年頭加左果份人工花紅出黎比公司？

最大問題 黨媒三番4次認左香港政府工係黨員。要支持777

😁而家仲叫大家唔好分化？

點解唔係促商界加人工魚蛋

財委會未過到拖到而加
咁岩Timing啊 拖到班狗話要加工就批比你地加人工咁好啊 比人擺左上台為你地感難受

等睇今年報政府人數創新高
冇人做政府工你康文處book 場打波都做唔到啦

師兄唔好咁大聲。。。。😭

就係有公墓員反佢先叫人要支持正苦嘛
咁減人工後仲多左人反，做乜要幫正苦減人工endorse民意

大？邊撚到大？吞pop蛇黃推卸責任就見得多啦
又黎前線好黃，督尿好黃
社會經濟差，作為公僕，係呢個時間加人工，無撚野啊？出糧俾你嘅人都就餓死啦

對叻人黎講私人工咪高過政府工

咩野叫搵籍口呀
個制度一直係咁
又唔係今時今日特登改左制度
不如了解下先出聲啦

政府帶頭減私人工有借口只會減得更多
可能佢哋想攬炒掛

我係唔多明大家點解咁潛意識認為大多數公務員係「唔出得聲」「背後做左野」既手足啫

18萬位公務員 有幾多位入左工會啊又？
我睇見到班狗日撚日濫暴
又見到懲教班撚樣當班手足唔係人咁對待

咁唔計狗 剩低個十幾萬公務員係咪又好黃先？ 人地打正旗號幫政府做野架喎

反得一係五毛一係on9
上年好景加人工不過條數未批未入到你户口
而家條數批咗補返關今年經濟咩野事
你間公司唔掂可以問你拎翻上年花紅？
今年減人工都冇所謂但上年加咗嘅點解冇得拎翻
btw商界擺明想借政府過橋大減人工
如果係一般打工仔正常點會想公務員減人工

條友真係衝出黎柒知識的重要性

你都真係痴撚線

底褲黃

so？ 講左成年大三罷，成功左未？

咁克警帶頭先有作用

公務員減3%，私人市場就減10%以上，同時大幅度裁員。

以往公務員減人工後，份糧嘅購買力一定上升，因為整體物價跌幅更大。我有好多做政府嘅朋友都話想佢減，到時酒店buffet 5折兼唔洗book位

其實係想政府帶起個頭

然後私人企業就可以對打工仔大開殺戒

如果呢度既人現實同佢網上既言論一樣咁凶狠就好了

左一句你做過咩，右一句前線點點點

以為自己冰封左一排無更新新聞，睇翻啲狗都係無穿無爛

兒登仔仲讀緊書咪唔知 自己零用錢點嚟

一世醫保

唔講政見
純講overpaid 同蛇王偷雞 能力不足

晨早都要減20％人手 特別係文書職位

師兄 重中之重。。😭

真，根本就想減人工黎令自己賺更多，唔想咁肉酸咪叫政府幫手

on9 維穩費黎架 緊係加啦

分開幾樣野黎講 放150個黎係政策
中下公務員有無份決定
私人工都一樣有home office 出糧窩
之後你知唔知 home office期間大把公務員有番office做野

大佬你地咪咁癲啦

成件事得益會係班老闆
公司都係跟政府加薪做指標
況且筆錢真係考慮緊2018年4月1至2019年3月31日

盲反唔好咁痴線
棧私人工齊齊冇人工加，老闆日日賺

有得加人工就話跟制度

呢個post 引哂啲公墓員出黎

我收住人工又反政府

出去返下工咪成人哩係屋企啦傻仔

旅遊業要求政府幫助
資本主義社會下不能無條件恊助
政府包團公務員免請假參加旅行團
比生意你做

兒登仔真係好低質，反都要有基本常識啦私人工班腦細最想公務員減人工，如果正苦今年同出年凍薪，出面肯定大大聲唔加，通脹每年都2-3%，大家鬥慘時間又到啦

經濟好時: 極端資本主義
經濟差時: 極端社會主義

其他我唔理，黑警就一定要減到0

班商家又搵嘢賴

我都知道housing 有班人無撚過做野

商界: 我要攬炒

一班唔知道遊戲玩法既人係到多多意見
叫佢地了解下就屌9你
典型cc台細蚊仔

對私人工出雙糧感難受 促商界帶頭取消雙糧

連登好多弱智連咁簡單嘅一件事都唔明
已經有好多POST講咗

你係外判比人點上樓果個呀？

你就真係咪出黎柒啦仆街
因為社會運動同財委會拖到2020年先通過ja
點解會咁啊??? 因為班狗話要加人工 為左令部分人服氣未捆綁咁加比你地囉, 唔係班狗話要加未繼續拖你地囉
你估個仆街政府唔會話 因為武肺所以繼續拖??? 真係2018年review咩 有得加人工就話係機制係制度
比賣港派擺左上台仲未知 出黎柒

派左6000蚊之後已經多年冇派過, 點解會今年又派??
一樣道理

上面有個p牌7月分化到而家，幾勤力

番緊工覆你嫁 ON9仔
同班狗一齊慶祝加人工啦

黨媒黨媒話你收左美國錢添啊

諗深層 咁應該撐正苦
好似封關 疫情受控咁加速攬炒

大部份兒登仔都係學生，問緊屋企人拎零用錢，點會明打工情況，公司前排開會預告左今年加人工最多2-3%，或者凍薪，相信腦細等緊正苦6月公務員加薪再決定

其實你所講嘅所謂廢人論係嘥氣

政府唔會係得一種職系
如果係請CA、Workman ，當然唔會要求有好高嘅能力
但就自然係攞返CA、Workman嘅人工
出面私人市場做三年都有兩皮啦

但係而家是但一份Officer 話就話Degree有得見
現實都係幾千人爭三幾個位
當中更不乏phD Candidates

某d 部門入到去嘅都一定係Master起跳
（識人另計）

依啲位考到入去嘅都係精英中嘅精英
自然應該收返同佢地能力水平對等嘅人工

一直都係
公務員凍 出面減
公務員減 出面栽
咁想減公務員人工 除非佢地想下個月老豆老母俾唔到零用錢佢地啦

關乜撚嘢事
依家講緊經濟差(反送中,武漢肺炎影響)
大把中小企分分鐘頂唔住要收檔
然後公墓員逆市加薪(呢個之前講好就算)
但呢個年度/將來叫你哋減薪/凍薪 又拉去私人市場會減更多同裁員

返工返到可以玩連登
原來私人工係咁hea

算啦，d學生點會明

咁咪改變制度
限制公權力, 分散公權力

經濟越差，正苦其實應該帶頭加小量人工，而家仲要有通脹，更加唔應該減，2019年經濟其實都唔差，身邊d同事年尾全部都雙糧，加薪都有6-10%，係肺炎後就真係差左50%生意額

咁你諗下商家佬點解要出口術叫政府減啦
想政府帶頭 佢地就有籍口殺到屍橫遍野呀
政府唔減 係等商家佬殺都冇殺得咁盡

私人工狗好多唔做野 放工唔走又呃ot錢

攬炒gogogo

你地出面加人工 & 出十幾廿個月糧個陣有無諗過示威叫政府一齊加公務員人工呀？

無吖嘛！
咁你收9皮啦
又唔抵得人地有人工加，痴撚線

但如果你標題係
支持警隊帶頭減薪
咁就唔同講法啦

公務員一復工，公司都即刻cancel home office

打私人工既幫自己老細叫政府減人工
當政府真係減既話
打私人工既員工會覺得自己咩事都冇？
真係未見過有人咁蠢 幫自己老細減自己人工/裁自己

保蝗狗又投贊成票

咪係。真係on9。 出面經濟好十年雙糧花紅就幾倍咁出。公務員呢？只係 跟通脹加人工。
經濟差就要公務員齊齊減薪。講得出都係垃圾

成日話政府工hea私人工忙
但呢個post就有人表演返私人工可以hea到玩連登

咁你2008-2010呢段時間應該未畢業，有經歷過就明正苦帶頭加人工有幾緊要

假設同一工種同一工作量，現時公務員收入比私人市場高幾多？

係咪有誤會 呢個加薪拖左成12個月 啲公務員不嬲都話寧願唔加薪 都唔想益班狗

事實係真係睇2018年經濟review 喎，個薪酬調整項目係社會運動之前已經提出左並交左上財委會等審批，唔係因為狗想加薪先夾硬綁埋公務員一齊交上去，你唔肯接受都無辦法，你最多係屌佢之後唔肯拆走班狗嫁姐！
你唔清楚我建議你去財委會個website睇返由12月至2月審公務員加薪既所有會議，唔係班狗令泛民一路拖，呢個議案神早過左啦，你而家調轉黎講因爲無左班狗個議案政府會繼續拖？

低
大公司ceo講緊千萬年薪
林鄭只係40萬一個月 一年都冇500萬

都叫睇多D 書啦, 限制公權力, 分散公權力? 諗下就簡單!
人為財死, 明朝五年殺一批官, 都大把人貪, 就係因為做官只靠人工連狗都不如。

攬炒只係於口號嫁? 依家咪攬炒囉
仲話黃?叫你班公墓員減少少人工都咁
講到你班公墓員唔撚減 私人市場就唔會減同裁員

你諗得佢地太仁慈
係佢地想港共帶頭減人工
俾藉口佢地都減人工

班撚樣都痴撚左，公務員放棄左雙糧獎金，換黎的係無論好市定逆市的穩定

好市唔見你班撚樣話出雙糧比公務員

好呀 最好發大黎搞 就怕你唔敢搞
利申: 公營機構員工

比較唔到
不過公務員個優勢就係穩定同人工寫明
私人市場同一個position 差幾千蚊都無問題

商界出得聲有邊次係為打工仔爭取福利，為佢地好兒登仔仲幫班腦老，真係多謝晒你地

攬炒不嬲都係口號黎啦
咁鍾意攬炒你仲打咩工呀

講到咁撚兇狠
小心你爹吔媽咪減人工唔俾零用錢你

拖足一年一定要加
劏房波話會財赤,咩原因可以照加?
你有無見過一間公司財赤而加人工?

如果攬抄唔係口號 我想知佢做過咩野黎搏攬炒

點解你仲要返工？

我做就得
你做就唔得

而家係加番上年
應該4/19加既果轉

2018年經濟好加你人工，腦細拖到2020經濟差係咪可以唔洗俾返你？

上連登叫老細減自己人工
一齊攬炒

我加就得，你加就唔得

上連登叫人地老細減人地人工
自己就咩事都冇

想問吓你重有冇返工返學?
有既話都係助長緊極權社會既運作
唔係攬炒

咁公司好景又一定要加?

咁你反省下份工或者自己問題，點解公司好景都唔加你人工

你奴性有冇咁重呀

你唔鍾意咪叫公司唔好加俾你囉
人地有得加你又唔滿意

得罪講句
林鄭要你地班公務員捐1個月糧, 你地會點

佢仲要幫緊自己老細搵唔加人工既藉口

奴性重既奴隸唔滿意其他人可以做過普通人

兒登仔真係痴左線

上年上半年係咩事都無，但好多公司咪又係而家要執粒，放no pay , 無錢就無錢，關上唔上年咩事

痴撚線

屌你條傻系交得幾多稅阿

今年加係睇上年數據，可能有3%

班仆街商界想趁機減人工啫，政府加既話，佢地起碼唔減，政府減既話，佢地一定同你減double，直情炒埋你都仲得

好景咗咁耐先蝕果幾個月就跳曬出黎話唔掂唔掂，個個想呃政府資助，又唔見好景果時主動話交多啲稅或叫公務員出雙糧，仲衰過乞衣

講真你反還反都俾少少point
咁樣鳩up真係好柒

你係濕鳩老細？

分分鐘d稅都退返晒俾佢添啦

一齊唔好加
就係唔益黑警，有咩問題？
佢地殺人犯法仲有得加人工，如果自己唔加可以令佢無得加有咩問題？

呢啲錢你加左都唔安落啦，人地犧牲左幾多
你係咪自私到剩係識睇住自己戶口幾錢，然後不理他人死活？

抵你一世做低級垃圾post

連登都幾多公務員

私人年頭已經加喇，仲要有雙糧唔見你講？

分分鐘仲讀緊書，拎緊正苦資助

D連登仔傻撚左

自己私營市場唔加人工俾你要我地公務員陪葬

On9

我地加人工係上個年度 點解要減？

你地分花紅唔撚見你地出聲？

成班都on9

商界「借題發揮」，借公務員去「帶動全港減薪」。 其實一般公務員係跟「私營機構」調查，本身不會設定加多少，做得好但調查差一樣會加得少，反之亦然。

其實覺得公務員貴，你哋自己睇吓私營化後地鐵丶領展丶西隧收費，去同水費丶紅隧丶房署商場收費比較，你就知道邊個係受害者。

要無公務員加薪好容易，再推所有公營機構「私營化」以後「年年狂加價」，外判工人「越來越低薪無福利」唔好怨。

連登仔咁就俾姑寒商家利用左

同埋呢d濕鳩商家點會幫你班蟻民講野
佢叫公務員帶頭減人工係幾因為佢想大條道理減人工姐
大把公司參考政府黎加人工
如果公務員帶頭減左出面私人一定仆硬街
你反黑警加薪係一回事
但到時真係爭取到公務員減薪私人市道只會更差
已經唔講今次review係講緊加18年既人工
成班聽到少少岩聽既野就咩都唔諗盲撐左先

你講到公務員加人工係低級職員決定到既事咁喎

即係要政府減人工，之後大條道理跟住減

人地咪話左唔加都冇所謂
屌你盲架？
用下個腦啦乜都鳩屌
咁撚叻去屌黑警囉

上年你地加人工果陣，公務員都好難受
我地加嘅都係上年炸。

我係話如果，你眼盲
如果之前立會拖到攬炒一齊唔好加有咩所謂？
當然結果係失敗

再問下
你地班公務員覺得自己19/20, 20/21 應該要加/凍/減?

公務員唔減番5% 班商家佬冇藉口減班奴隸20%

咁你拖唔拖到呀？你係度吠有用咩？你同我都係無票既人，激進啲既你同我都唔敢做，你係呢度屌人就有用？

加番係上年人工，唔係而家呀……

今年還今年再計

一齊罷交稅

正評一致通過公務員減人工

你隻屎眼睇咩

咁你地出面私人工 上年加薪又點計
我剩係知全部公務員上年無人工加

沙士經驗：
公墓員減3%， 出邊減至少10-20%

兒登仔真攬炒

下，佢講緊覺得黑警加人工都無所謂喎，咁都唔抵屌？
你條on9仔港豬左幾耐？

連登仔多後生，不知世道險惡，「高官商家」經常挑起一般民衆「階層對立」從中漁利。 強迫金丶公營機構利營化後，最終損失慘重都係一般小民。

屌你魚蛋論? 你生意差就要公務員減人工?

我唔介意低層公務員加人工
高官同警察減人工就得

利申：非公務員

班垃圾係應該減薪 有冇疫情都咁話

onlyn9

公司員都減出面仲唔減咩
政府應該開多D 位，
出面請唔到人自然加返人工

公務員一減起帶頭作用, 自己可以減重手d

不嬲

政府加 佢地唔敢減
政府減 佢地起碼減鳩你double

問題係沙士當年真係好多人病死 依家個個戴口罩無乜機會中招

正常應該係政府跟商界加或減人工，商界四月加，政府七月先知結果。

人地咪話左好多人想同黑警攬炒
一路拖住未加都冇人屌鬼
咁依家你個議案過左關公務員鳩事咩
係咪要人地入紙申請減人工呀？
就算佢減撚左都唔代表黑警會唔加

但係睇下恆指同樓價 根本無跌過 對比當年SARS 個環境都未算咁差 減乜鳩人工

咁上年私人工加左
但今次18-19年度公務員減左
今年四月你估私人工會減幾多？

華人點解係賤種民族就係華人之中有好多呢啲戇鳩仔，低層垃圾以為自己係統治者

負評又唔出聲cls

田北辰講得岩, 政府本身已經癡肥
本身就應該精簡人手

佢邊句話無所謂呀？你得把口有用既話班狗就唔會日日殺人都無仇報啦，係呀開口埋口攬炒我夠識講啦，我反對所有公務員加人工呀而家，政府睇到我地留言係咪即刻收翻呀？

加 點解唔加呀
有邊個打工仔唔想加人工
唔通做私人工既又會高尚到唔加人工

班兒登仔連個機制係點都唔撚知

根本「無需要特別通過」，只要私人機構大減人工，公務員薪酬報告一定係大減人工。 公務員加薪幅度係「滯後指標」。

文盲? 講緊班商家佬要公墓員減薪

望下你就知 香港公墓員真係好撚廢

班商家就係搵緊個藉口減
樓價股價企硬唔用得, 點知見到公務員減仲唔執到金?

同意呀。你咪減我30-50%人工囉。我仲生活到。到時睇下公墓員死先定出面班打工仔死先囉。

你地自己投票同意加嘅

政府應該精簡既係制度，唔係人手

Eg 俾十幾皮野一個養個黑警警司 出去私人公司佢可唔可幫公司賺番十幾皮一個月既利潤？賺到一萬都偷笑

佢五毛嚟

仲有得減？分分鐘工都無埋

一路拖住係唔應該屌，直頭應該慶祝
公務員係控制唔到過唔過
但個心態好重要，加左都唔應該開心，因為係益埋黑警
如果加左覺得開心嘅就係民智未開嘅自私撚

最好我12個月糧自動過數比星火添啦，你拎住我呢個留言同林鄭講啦，實會成功架

咁如果係咁 點解你地要叫黑警死全家 警察都有好人啦咁

根本經濟仲係好好,班賤種商家唔講

咪話 之前明明咁多公墓園一齊係到嗌攬炒
係自私就唔會有咁多人嗌攬炒
明明應該2019年4月既事黎
因為政府無能就拖到2020 我都支持拎埋自己份糧出黎攬炒
依家講撚到我地食人血饅頭

我係低級垃圾post我認呀 不過依家好多人酸緊啲低級垃圾post

To be honest, 論可恥程度 其它公務員係當之無愧

巴打好波

我依然係支持我冇得加都唔比黑警加嫁wor.個瑋萬幾千我又唔係等開飯。個問題依家唔係話唔加直情要減wor

班人真係唔識架喎
仲屌返你轉頭

因為正常一個警司既職務唔係去賺錢，係維護治安，亦可以話治安好既話係可以促進經濟

出嚟做嘢先學人咁大聲啦你

主要係因為你啲問題太低質

減公務員人數同公營機構私營化，全部係官商勾結利益輸送結果，最後最大受害者就一般市民打工仔變成外判，人工低兼無福利，但收費年年狂加。

咪係經濟市道差一早一大班連登仔開post呻啦 你估真係個個fg50K咩屌 呢班撚屌商家借住肺炎搵藉口減人工

咁樣佢嗰十幾萬一個月其實係亂鳩咁定

勞工處排隊排到出門口仲叫好？

岩呀 公務員output大約等於10分1人工啦所以咪個個都考

亂唔亂睇你點睇
底薪加歷年既薪酬調整
高薪養廉
冇雙糧bouns
綜合唔同因素計出來

經濟好但都未必惠及基層

樓上個件 LoanYi 真係
現實肯定係個D懶係見解獨到 與眾不同
自以為睇野好通透個D柒頭黎

應該仲係中學生

我都想唔撚使交
要俾錢養班死黑警同廢柴公務員真係慘過倒落海

我以為公務員係蠶食社會資源嘅廢柴呢樣野係公認嘅添，點知連登咁多人衝出嚟吠

一句到尾啦

如果你因為有得加人工而開心唔該檢討下
呢啲人血饅頭黎，黑警都有得分

你阻唔阻到唔緊要，而家係心態問題

連登好多廢柴中意鳩up 又以為自己好勁 看透晒咁
原來係公務員

議會過半唔攬炒？返屋企含撚啦！

公營部門私營化精簡人手咁多年，市民得過啲乜？
咪換來咪私營化年年加價加得「更金」，工作外判得更勁，一般市民生活更差。 只有肥了退休高官同大商人。

文盲一名

魚蛋論

公務員加先好睇 睇著班商家佬屌鳩政府

睇到你咪睇，驚你合埋眼嗰日都未睇到
我都好樂意睇失業率上升

照道理 睇番沙士 19/20 20/21 就應該有機會減薪既
但政府要保黑警, 政府撥款議案實set埋公務員齊齊有得加

攪清楚邊個殺人打人

支持商家佬

全體公務員加埋高官包埋忠誠勇毅一齊減囉

睇下你班保皇黨肯唔肯通過囉

下次千億盈餘又叫公務員出雙糧丫笨

哇屌啲死黑警口吻出撚晒嚟
我話我地有份俾啫，又冇話我一個人養晒你地成隊人，你理得我交幾多稅？而且我講完你都唔撚會信啦，唔通又要我貼埋稅單畀你睇？

講真唔係要香港市民埋單嘅話我理撚得你日日unun腳鳩流流冇生產力但逗十皮一個月咩，上面啲人仲好意思用私人公司嘅高薪花紅嚟比

幫狗加人工
不得不承認真係好多兒登仔

唔撤對沖先仆街

商界大老細叫你地減人工呀邊個出糧俾你地交二手稅

上面一堆公墓員 一講減人工就嬲
我都係公墓員 我都無所謂啦
反正減公墓員可以令到啲港豬 藍絲都反
咁樣反而仲好

我都想政府工Ot唔補水
尤係呢大半年果班係咁OT既objects

上年四月前唔知有幾多兒登仔飲緊喜茶 食木屋 睇支那好聲音，我係中国人呀hi

係 對住商家佬就係唔可以仁慈
有本事唔好交稅囉

啲私人閪工真係好賤格
想俾藉口自己減人工 又賴政府
一路都已經underpaid 想賺到盡

問過立法會未

[url]好多都良心過意唔去，無開心過，會捐俾台灣手足[/url]

魚蛋論真係無錯

好多留言
其實直接翻譯就係：
「我考唔到公務員，但都要睇到公務員減人工先開心！」

醒啦
政府帶頭減
我地做私人工比僱主剝削得仲慘呀

係啦係啦
連登個個都係老闆
再唔係就高學歷專業人士
實唔怕嘅

我反而支持
首高中初 全部4層 包埋忠誠勇毅 所有公務員一齊 2020減人工

6月上行會 7月立會通過
然後多謝送中派成功爭取忠誠勇毅減人工

睇下9月班仆街送中派 會少左幾多票？

忠勇毅份人工都唔知幾好使
假設物價一齊跌既話

減人工仆街商家佬vs 政府加人工比垃圾
點揀

我都支持
等睇劏房波做第二個涼粉松

上星期個薪酬調整係講緊「公務員由19年4月起的加薪」

而「19年4月起的加薪」係取決於「2019年薪酬趨勢調查(調查期涵蓋 2018年 4月 2日至 2019年 4月 1日的 12個月)所得」

所以上星期個薪酬調整已經係滯後左私人市場1年半接近2年, 要求因為19年6月打後的事而減薪的係無知

如果因應19年6月打後至到今日發生的事去作公務員薪酬調整, 議案一般會20年6月先會出爐, 實際表決就起碼20年尾先有

但都唔代表會係減薪, 因為「20年4月起的調整」係取決於「2020年的薪酬趨勢調查(調查期涵蓋 2019年 4月 2日至 2020年 4月 1日的 12個月)所得」, 如果19年4月至8月私人市場普遍未受到太大影響仲係有人工加, 而由9月打後至20年3月先有影響而停薪甚至減薪, 結果出現拉上補下, 所以都唔一定係減薪

非公務員, 但跟point跳

其實一向係商家帶頭 人地交稅俾你政府憑咩帶頭？

一講錢 就算連登仔公墓員都要屌
真係唔怪得光復香港咁難啦

知唔知自己講緊咩
真係唔識架wo
狗都係公務員
不嬲都係綁埋一齊加
你以為以前狗加人工還狗加人工
公務員加還公務員加？

憑我收你稅囉
我係主 你係民
公僕？九七年後無左呢個term

比錢個垃圾創科局

多謝巴打

同你開會嗰班喺公務員加薪度全部都係投贊成票

啱啱加係加 18/19 嗰D, 經濟好追溯返加 18/19 薪金OK呀
不過依家整體經濟影響, 減返都合理
同加薪一樣, 減薪都可以追溯返

話事話 做咩呢排個風向吹咗去屌公墓猿

獨裁政府咩主 笑死人不過香港而家真係同獨裁政府無分別

你自己扮哂野要講交稅

問你交幾多又唔撚講

減人工都傻系

不過無用 連登公墓員都唔肯
一講錢就個個現哂形
香港人個自私本性難移
光復香港 連少少金錢上嘅都犧牲唔到
依家終於明白光復香港點解咁難

經民聯呢啲商家佬出聲
你就知咩事啦
難為班友話要政府帶頭減薪

應該好多人覺得自己應該逗50k-100k
但實際得20k咪屌鳩公墓員高囉

有咩問題 呢到已經講緊幾百萬人想公務員仆街

醫護拎條命出黎工作， 你哋為咗啖氣，咁樣連累醫護?

攬炒呢家野你識條鐵

最仆街係呢個香港有好多人係咁有奴性

唔怪之咁多人鐘意黎香港做生意

減人工點會令藍絲反
咩邏輯

狗咬狗
政府狗，商家佬更狗

牆頭草

啲弱智唔識分係咁上下

私人工減埋上年加左既人工先好叫政府減薪

下年度減我冇意見

藍絲就最自私 我個部門就成堆藍絲
連口罩都唔會戴 仲話信政府
一講到錢 到時藍絲公墓員實屌鬼

魚蛋論 This is HK
你出一萬人工問點解人地可以出萬工

同公務員有咩關係
講到其他幾百萬人有罷工得公務員冇咁

自己一邊返工一邊屌公務員唔罷工
一邊自己加人工一邊叫公務員同黑警一齊減人工

如果夠票我唔介意同黑警攬炒
但問題依班商家佬好明顯只係為自己cut cost諗借口

又一個無做過野嘅人

減先會大家暴動
唔減既話不如早d散唔好搞咁多野

公務員罷工好了
自己罷工? 不了, 要搵食

頭幾版都講減薪
政府爭清潔保安錢都冇人屌

所以話私人工仲撚多弱智

正苦出人工d錢邊個俾？
私人市場賺唔到錢仲要進貢俾你班公墓員加人工？

呢度 你既呢度即係指邊度 唔好同我講係連登

宜家屌公墓完先係皇道
正苦差人錢話之佢啦

魚蛋理論

失業，公司賺唔到錢自然唔洗交稅

共渡時艱 高官減薪啦

好呀, 減丫, 減埋黑警

尿就黃，公墓員最後咪又係為左鐵飯碗唔敢罷工
吹哨都唔多個
醫護罷工個陣去左邊呀？facebook開post support然後準時返工囉
屌你老團臭閪公務員多黃都講得出，黃你老母臭閪呀
講撚到尾做得公務員咪又係無大志為左work life balance就去做公務員要冒被炒風險？理撚得你死啦
依家請兩句公務員有得加人工就牙痛咁聲囉

不過現實上都要睇返私人工點搞
如果私人工死跟照-20%就會抵消返

醫護罷工有效係因為佢重要過跟車
巴士地鐵罷工都一樣有效架，唔關係咪佢範疇事

on撚9,討論公務員話題既post有公務員有乜問題

so? 攬炒呀

前題係有好既營商環境俾到私人企業，其實政府同私企只係互惠關係，唔係從屬關係

如果係咁減埋班狗既人工就真係冇咩所謂，不過減左對非公務員都唔係人件好事，一黎減你人工就大條道理，因為營造左個氣氛，二黎本身冇減果d好可能都有藉口。齊齊攬炒，商家吸血鬼獨贏。

真係唔撚覺私人工有參考政府
依家大學畢業入政府vs 入私人市場個起薪差成50%都有啦

如果用罷唔罷工分黃唔黃，咁香港既黃絲一定低過區選既64比

NGOs HA

數字遊戲，舊錢咪又係今年先拎

參考唔等於跟ratio,只係俾多個原因佢加少啲或減人工

藍絲一齊攬炒囉 鬼叫你唔係特權階層popo呀
個人唔介意減
打工仔係到幫商家佬逼到公務員減人工
公務員減人工 私人公司肯定更仆街呀

香港除了做公務員以外別無拯救，因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠着得救

唔明公務員點越揭越臭，唔罷工都唔係淨得公務員

你係私人公司老闆？

私人公司好既唔會學mps
但壞既一定學足 仲會更賤

私人工搞大三罷咪又係未成過事

如果公務員減人工，私人工一定跟住減，仲要減凸，
黎緊fresh grad 起薪又減，當年sars 大學生起薪6千

成件事得老闆會開心，唔明點解連登仔會贊成
你真係信減公務員人工之後會多左錢分俾香港人，你係低能定天真

講到work life balance好似粗口咁
如果你份工閪就辭左去啦

等睇今年個紀律部隊架構檢討啦

咁咪好咯
班商家成日想借機減人工
賺多個時又話加人工成本高
連勞工假都唔肯同法定假期一樣
全世界係香港咁商家主導

私人公司喺2019年4-12月期間有冇加過人工出過bonus先
公墓猿冇而家只係出返2019年4月應加未加筆錢
至於下年加定減 都係要等過到立法會先一次過加/減返

講真政府都應該真係要減人工啊

公務員加緊既係前年既人工。。。
就算今年經濟差都係下年我地無得加人工
講下道理好無。。。

政府真係垃圾 加得咁小 一係就加到最低級都5 6萬一個月LA 比大家睇清楚咩好多公務員係黃 其實只係口黃 到時日日分化內鬥 高官不知幾開心

香港人講革命真係笑死人 香港地一日未去到個個窮到仆街連飯都無得開時 根本唔會全民反政府 有工返有旅行去有錢揾就得
全港一齊減減到個個都仆街 生活都成問題就齊齊出黎反政府

你指專業職系？
純講文職叻人加薪高過政府好多喎

如果政府帶頭減
你估唔影響私人市場 ？

我都好想知
唔知申訴專員會唔會查呢
希望唔會係因為你地眼中既前線中低級公墓完9hea而搞到條數無找啦

商界賤畜呢d就咁齊心，想政府減自己又跟減

政府年年跳point又唔見你跟

呢啲耐唔耐都有架喎，之前冇事既時候東方咪講得重多

唔好自已人都攬炒好嗎
公務員減1成， 出面就減2成

都話份人工係上年既
今年都仲加先屌啦

如果你既革命係指以前一個朝代反一個朝代嗰啲係唔會有架啦，大家裝備差咁多點用武力去革命

唔好比境外人士影響大家判斷

香港比人炸到變焦土都好
佢地反而會拍手掌
而我地就喊都無謂

咁你都識講問題係政府唔保障勞工，而唔係公務員overpaid啦

係囉，四萬人去，最後幾多有罷呀

你呢啲無質素既唸法正正反映依家香港啲公務員有幾撚垃圾
你都係垃圾
垃圾公務員

推

樓主pin呢個

唔好意思減咋
冇話唔減

咁私人公司又有幾多人罷?

佢地以為點攬炒政府都會照出糧即嘛

老老豆豆 公務員罷工真係好少人
但私人市場都唔見得有幾多
全香港人肯一齊罷既話一早完左場運動
根本唔敢罷係全香港人既問題 唔係單單公務員

係唔係計數。
大家要一齊鬥賤？

唔好咁講， 可能真係加

涷？減啦

其實講真有邊個公務員係真心等份糧開飯，不過公務員老中青都比較度縮就真嘅

當你中低層搵兩皮，果5%都係講緊一千蚊，係度嘈嘈閉，咁撚等錢駛去洗碗囉

我係公務員都咁講

你講野難撚聽過粗口
第1, 集會當做左野, 你自已都開post 要公務員罷工啦
第2, 唔少公務員手足停職 有呀, 31人咁大撚巴, 但全港有18萬個公務員, 31 除 18萬 都唔知少數點後幾多個位

佢哋會spin去其他嘢
會原諒政府
跟住話美帝黃絲播毒
搞衰香港
支持更鐵腕
同埋炒起上嚟
佢哋公務員點都有個譜
傷嘅始終係私人工

連登仔：屌你啦 我做侍應仔sales仔罷工有咩用，你地罷先有用架嘛

真
班藍絲係office唔會帶口罩 周圍播毒

為咗反公墓園，無所不用其極

好心搞左黨鐵個假可加可減先啦
淨係恰林善果班

睇唔起香港商界

真，當初咪撚反送中添啦，搞到咁撚多人犧牲

推呢個

冇可能
政府要加俾班狗，咁公務員要一齊加埋

屌你根本係自己唔想加人工俾啲員工

月尾出back pay

係咪做咗野條線係邊個定?

出面請緊8k

佢地想郁公墓員的原因係想郁埋你班私人公司打工仔份糧啊

兒登仔仲讀緊書，減人工關佢地撚事

事實上人一盲反，一定會變智障

啲字越大唔係越有道理 但而家嗰個都知你on9 就真嘅

字體大大隻
又真係差d比佢說服到我

減我人工唔緊要呀
不過提提你地
要黑警痛唔係減佢人工
係要佢從此跟番總薪級表黎出糧

如果我減人工可以迫佢番總薪級表
我拍手歡迎

佢直頭減半

利申：公務員

啲字唔大隻啲 人地點知我係白痴

我都差啲比佢說服到

本來諗住打比老細叫佢黎緊十年唔好加我人工

8k上勞工處最近既文員都起碼10k，你邊度搵到8k咁閪仲要犯賤上門應徵

起碼加500%

你睇下#285先啦衝出黎
而個重點唔係有無人應徵, 係個市場有無依個價出現
8k 文職都有, aco 拎15k真係接近double

你自己㩒下文員，大部分都10k以上，冇人叫你8k都狗衝去做
最低嗰個8k請唔到人就會調整人工

.....重點唔係有無人應徵, 係個市場有無依個價出現
你係度斟酌有無更好既選擇有咩意思, 呀媽係女人...

佢出呢個價請唔請到人先？ 市價梗係用大多數黎計而唔係少數，唔通有人寫3k你又話3k係市價咩

公墓猿與黑警林奠一樣咁賤格。牠們支持中共，反對攬炒。

魚蛋論 緊係大家一齊減

成篇新聞都係商家佬佈局

1. 首先提一提公務員加人工，令一啲無了解清楚嘅市民誤以為今年加。

我想大家了解清楚個加薪係19年4月，但其實係要睇番香港社會18年底嘅人工資料黎做報告，所以就算經濟向好，公務員加薪都係滯後至少4個月。

2.之後就講8億防疫基金唔夠食，要政府修例，要係旅遊業賠償基金攞錢。

呢個旅遊業賠償基金係俾 香港市民 外遊嘅時候，如果你啲仆街旅行社執笠，香港市民有得賠，唔係賠俾旅行社喎。 好明顯蝦市民唔識就鳩up。

3.第二段就講話要求政府撥出多啲資源，又話政府未找數

你係政府外判公司，之係原本係同政府簽左約，我相信如果政府無如期找數，你吿都吿唔切啦，仲會係報紙打飛機。仲有，你同政府係合約關係，舉個例係政府請女傭，你有無試過個女傭會叫呀mum俾多啲資源佢？

4.跟住就講強積金對沖，個對沖係俾香港市民俾你班仆街炒嘅時候，賠個份唔可以係強積金度扣。
你可以話我係俾多左，但你可以扣稅喎。

5.最後就話政府撥15億俾人整口罩話不切實際，要將一半資料分俾不同企業，重點都係你無得分，玻璃心。

成篇新聞由頭到尾都係想政府俾多啲錢佢，再想政府幫佢減少資出，想政府修例幫佢炒人唔洗賠。就算政府俾你，你會俾員工咩，咪又係自己袋曬。

仲用啲文字佈局，令人睇完合理化

公務員加薪，就對比自己慘
旅遊賠償基金，就係提出要求
外判公司合約費，就又對比自己慘
強積金對沖，就係令市民覺得佢好慘
最後就講自己無得分15億

連登仔FG
5萬起跳喎

又黎魚蛋論賤鬥賤
公務員冇人工加私人公司老闆咪有藉口唔加人工羅

3係有可能發生
因為home office會有影響

但兒登仔又話公務員home office對社會零影響

我都好混亂

商家佬賺錢有冇益過我益星斗市民啊
蝕少少錢就係到阿支加阿左係咩玩法
商人包賺個個都走去做喇on9

我覺得重點唔好爭拗公務員應該加定唔加，而係班商家佬個思維：

政府帶頭減公務員人工，咁我減自己D員工既人工就顯得合理。

老實講，你做得老闆就有權減自己員工既人工，但要人地減來顯得自己度縮係合理，真係十級on9。

利申：非公務員

咁其他紀律部隊都會

炒人咪加到人工囉。

係，未計2019....

又直係好on 9, 個backpay 遲咗幾年都未出，脫哂節。

3嘅用意係同自己員工講，令拖糧變得合理化

我深信如果政府無履行合約上嘅野，一定俾人大做新聞啦

總結就係利用市民對政府嘅民怨，先將公務員加薪放大，然後就講自己有幾慘，想議員同市民幫佢哋攞資助，正奸商

當年張宇人話20蚊請人
連登好多依D人

自己人工低唔屌老細
屌啲同工不同酬既人

有一班人自命做朝廷鷹犬而十分自豪

正苦帶頭減薪比個壞榜樣私人公司，市民會仲嬲

街邊都好多露宿者
你唔撚去訓街？食唔到魚蛋去食屎啦

喺藍店返工=喺黨鐵返工=公墓園=狗

睇得出有班人廢或者打份閪工又唔敢反抗

你識唔撚識架

搵錢嗰陣又唔見你咩
柒婆仲將利得稅率降到8.25%

垃圾魚蛋論

公務員同拎綜援班垃圾一樣 都係乞衣黎架咋
唔係以為自己高人一等下話

你都低能，在座各位只要想去做公務員其實一定做到，只不過我地唔撚稀罕咦份工
出面大把高人工過政府工嘅工，點解要做走狗

支持你考AO取代林鄭
香港靠你

大家不停互相傷害
利申：公務員

你就講得岩，班on 9 係有嘈唔係又嘈

收自己應份既人工就叫支持政府
佢肥上瘦下都肥唔到去我度

班友精神分裂？加人工個議案係你哋班契弟贊成通過架喎

上年賺好多錢既公司
今年蝕到懵
都即刻hold住啦會